棚架上的大媽（上）

棚架上的大媽（上）

互聯網

有一年，我香港居所外牆維修，牆外搭滿棚架，時時可以見到外牆維修工人在棚架上工作，或者經過。有一次我聽到工人們在牆外聊天，其中有一把女聲，好奇之下，偷偷掀開窗簾一角，果然見到一個女人。雖然她戴着安全帽，還是可以看出是一個年約五十多歲的女人，屋邨師奶的模樣。用今日流行的說法，是一個大媽。

記憶中，那是我第一次見到女性從事高風險的外牆工作，對她的膽識和能力敬佩不己，所以至今記憶猶新。但是，我倒也沒有因為她是個女人而特別做些甚麼，沒有偷影她的相片，沒有把相片交給報館記者，沒有記者追蹤訪問她為甚麼從事這樣一份工作。這件事沒有後續。

突然想起這件事，是因為前幾天看到書展新聞，得知「仙氣巴士女車長」被出版社邀請出書，因為以女性身份做巴士司機，而躋身作家行列了。看到新聞的瞬間，我曾好奇地想，既然巴士女車長可以出書，跟車女神會不會出滴汗寫真？

忍不住就跟朋友閒聊了幾句，我說，香港真是個有趣的地方，某種職業，一旦被認定是男性行業，女人如果去做，成為萬綠叢中一點紅，不必做得特別好，也能在香港變成紅人。朋友很認真地更正我，不只因為性別，主要是因為靚。

結束WhatsApp對話，我眼前忽然浮現出多年前棚架上的那個大媽。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
養貓有利聚財 (馮睎乾)

下一則
下一則
紅門宴 (古德明)